**N首爾塔**（，，俗稱**首爾塔**、**南山塔**）位於[韓國](../Page/大韓民國.md "wikilink")[首爾特別市](../Page/首爾特別市.md "wikilink")[龍山區的](../Page/龍山區_\(首爾\).md "wikilink")[南山](../Page/南山_\(首爾\).md "wikilink")，高236.7米，建於1975年，是集旅游观光和电视发射为一体的地标建筑，鄰近[南山纜車站](../Page/南山纜車.md "wikilink")。

2005年首爾塔耗資15億[韓圓進行](../Page/韓圓.md "wikilink")7個月的改裝工程，於2005年12月9日重新開幕，並易名為N首爾塔。塔上燈光將按季節與主題而變動。塔上設有[旋轉餐廳](../Page/旋轉餐廳.md "wikilink")、咖啡室及展望台，可以鸟瞰整个[首尔](../Page/首尔.md "wikilink")。

## 历史

汉城塔\[1\]始建于1969年12月，斥资近15亿[韩圆于](../Page/韩圆.md "wikilink")1971年建成。\[2\]最初被用于电视发射塔。1972年的4月和8月[韩国文化广播公司和](../Page/韩国文化广播公司.md "wikilink")[韩国放送公社分别开始通过该塔发送电视信号](../Page/韩国放送公社.md "wikilink")。1975年7月，汉城塔的展望台竣工。1980年10月汉城塔正式对公众开放。\[3\]

汉城塔至对公众开放以来，已经发展成为一处著名景点和地标。1990年5月，汉城塔的游客人数达到1000万人。\[4\]
1991年11月，[SBS成为第三家通过汉城塔发送电视信号的电视台](../Page/SBS有限公司.md "wikilink")。2000年4月，[韩联社新闻台收购了汉城塔并进行了翻修](../Page/YTN.md "wikilink")。\[5\]2001年4月，汉城塔的游客人数达到2000万人。\[6\]

2005年汉城的中文名称正式更改为“首尔”，汉城塔随之更改。2005年4月首尔塔与韩国[CJ希杰集团进行和合并](../Page/CJ希杰集团.md "wikilink")。\[7\]合并后首尔塔进行了重新的设计与装修，正式更名为目前的“N首尔塔”。\[8\]
英文字母N在这里即代表了南山（남산，Namsan），又代表了英语New（新）的意思。\[9\]\[10\]

## 景点

[Korea-Seoul-Namsan_Cable_Car-02.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Korea-Seoul-Namsan_Cable_Car-02.jpg "fig:Korea-Seoul-Namsan_Cable_Car-02.jpg")\]\]
[Korea_RainyDay_Seoul_01_(13884836577).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Korea_RainyDay_Seoul_01_\(13884836577\).jpg "fig:Korea_RainyDay_Seoul_01_(13884836577).jpg")
[Love_padlock_trees_N_Seoul_Tower.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Love_padlock_trees_N_Seoul_Tower.JPG "fig:Love_padlock_trees_N_Seoul_Tower.JPG")

N首尔塔位于韩国首尔景色优美的[南山山顶](../Page/南山_\(首爾\).md "wikilink")，是首尔和韩国象征性的地标。N首尔塔附近有[南山公园和](../Page/南山_\(首爾\).md "wikilink")[南山谷韓屋村等其它旅游景点](../Page/南山谷韓屋村.md "wikilink")。一般游客去N首尔塔都是乘坐[南山缆车](../Page/南山缆车.md "wikilink")。

梦幻般的夜景灯光是N首尔塔的亮点。\[11\]用于灯光照明的投资高达15亿[韩圆](../Page/韩圆.md "wikilink")。\[12\]塔上安装了70多套可以随风舞动的“芦苇灯”，另外如果放入100元韩币，淋浴喷头就会有光喷薄而出，形如沐浴。\[13\]
N首尔塔的灯光利用最新[LED技术设计](../Page/LED.md "wikilink")，不同的季节和每个不同的活动照射塔外观的色彩和曲线都会不同。每天晚7时至12时整点N首尔塔还会呈现[建国大学郑教授设计的](../Page/建国大学.md "wikilink")“首尔之花”灯光作品，从各个角度向天空发光在首尔的夜空中演绎盛开的花朵。\[14\]

N首尔塔的观景台是眺望[汉江和欣赏](../Page/汉江.md "wikilink")[首尔夜景的好地方](../Page/首尔.md "wikilink")。站在观景台上[首尔全景尽收眼底](../Page/首尔.md "wikilink")。另外N首尔塔的观景台是个数字化观景台装有32部[LCD屏](../Page/LCD.md "wikilink")。游客在这里还可以了解[首尔的悠久历史](../Page/首尔历史.md "wikilink")。\[15\]

位于N首尔塔PLAZA第二层的的屋顶露台是欣赏首尔美景的惬意地方。这里铺着巨大木地板充满着异国情调。许多恋人们在此约会。恋人们在栏杆上挂满的同心锁，也成了N首尔塔的一道美丽的风景。\[16\]

在N首尔塔下还有一家泰迪熊博物馆。博物馆由“历史馆”和“特别馆”构成，通过各种泰迪熊玩具展示[首尔的过去](../Page/首尔.md "wikilink")、现在和未来。可爱的泰迪熊扮成成为韩国古代的君王，为游客展现一个美丽可爱的古代首尔。[清溪川](../Page/清溪川.md "wikilink")、[明洞](../Page/明洞.md "wikilink")、[仁寺洞](../Page/仁寺洞.md "wikilink")、[东大门等现今首尔的旅游景点也都被精巧细致的描绘出来](../Page/东大门.md "wikilink")。游客在此可以一眼看遍[首尔](../Page/首尔.md "wikilink")。\[17\]

## 廣播訊號設備配置

下列為各[廣播業者](../Page/廣播.md "wikilink")（含[電視台](../Page/電視台.md "wikilink")、[電台](../Page/電台.md "wikilink")）在N首爾塔之[訊號設備配置](../Page/訊號.md "wikilink")。

### 數位電視廣播

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>頻道編碼</p></th>
<th><p>頻道名稱</p></th>
<th><p>呼號</p></th>
<th><p>電視台</p></th>
<th><p>天線功率</p></th>
<th><p>播送地區</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>6</p>
</center></td>
<td><p>SBS TV</p></td>
<td><p>HLSQ-DTV</p></td>
<td><p><a href="../Page/SBS有限公司.md" title="wikilink">SBS</a></p></td>
<td><p>5 kW</p></td>
<td><p><a href="../Page/韩国首都圈.md" title="wikilink">韩国首都圈</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>7</p>
</center></td>
<td><p><a href="../Page/KBS第2频道.md" title="wikilink">KBS2</a></p></td>
<td><p>HLSA-DTV</p></td>
<td><p><a href="../Page/韓國放送公社.md" title="wikilink">韓國放送公社</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>9</p>
</center></td>
<td><p><a href="../Page/KBS第1频道.md" title="wikilink">KBS1</a></p></td>
<td><p>HLKA-DTV</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>10-1</p>
</center></td>
<td><p>EBS 1TV</p></td>
<td><p>HLQL-DTV</p></td>
<td><p><a href="../Page/韓國教育放送公社.md" title="wikilink">EBS</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p>10-2</p>
</center></td>
<td><p>EBS 2TV</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><center>
<p>11</p>
</center></td>
<td><p><a href="../Page/MBC_TV.md" title="wikilink">MBC TV</a></p></td>
<td><p>HLKV-DTV</p></td>
<td><p><a href="../Page/文化廣播_(韓國).md" title="wikilink">文化廣播</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 廣播電台

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><a href="../Page/頻率.md" title="wikilink">頻率</a></p></th>
<th><p>台名</p></th>
<th><p>呼號</p></th>
<th><p>天線功率</p></th>
<th><p>播送區域</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>96.7 MHz</p></td>
<td><p>（KFN）</p></td>
<td><p>HLSF-FM</p></td>
<td><p>2 kW</p></td>
<td><p><a href="../Page/韩国首都圈.md" title="wikilink">韩国首都圈</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>99.1 MHz</p></td>
<td></td>
<td><p>HLQA-FM</p></td>
<td><p>5 kW</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>101.3 MHz</p></td>
<td></td>
<td><p>HLSW-FM</p></td>
<td><p>1 kW</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 開放時間

  - 韓國時間(UTC+9)上午10時至下午11時
  - 聖誕節、12月30\~31日、1月1日延長至凌晨2時。

## 費用

景觀電梯使用費：

  - 4至12歲 8,000 [韓圓](../Page/韓圓.md "wikilink")
  - 13至18歲及65歲以上 8,000 韓圓
  - 一般遊客 10,000 韓圓

## 参考资料

## 参见

  - [韩国旅游](../Page/韩国旅游.md "wikilink")

## 外部連結

  - [N首爾塔網頁](http://www.nseoultower.co.kr/)
  - [首尔市政府门户网站
    N首尔塔泰迪熊博物馆](https://web.archive.org/web/20130128182931/http://www.visitseoul.net/ck/article/article.do?_method=view&m=0004003002005&p=03&art_id=12243&lang=ck)

<!-- end list -->

  - [首爾塔詳細介紹，內含登塔方式詳細介紹以及預訂](http://www.hanyouwang.com/content/show_1552.html)

[Category:首爾建築物](../Category/首爾建築物.md "wikilink")
[Category:亚洲塔式建筑](../Category/亚洲塔式建筑.md "wikilink")
[Category:首爾旅遊景點](../Category/首爾旅遊景點.md "wikilink")
[Category:韩国地标](../Category/韩国地标.md "wikilink")
[Category:1971年完工建築物](../Category/1971年完工建築物.md "wikilink")

1.  《韩国现代城市景观设计》2013. 作者: （韩）朴景子 吴辉泳主编 李华译 294-296

2.  [N首尔塔历史](http://www.nseoultower.co.kr/eng/global/intro3.asp)，N首尔塔官网

3.
4.
5.
6.
7.
8.
9.  [Introduction of
    BI](http://www.nseoultower.co.kr/eng/global/intro4.asp),N首尔塔官网

10. [首尔赏月好去处——南山N首尔塔](http://kr.hujiang.com/new/p116568/),沪江韩语

11. [N首尔塔](http://www.yoka.com/brand/life/2011/1121582435.shtml)，YOKA时尚网

12.
13. [首尔地标——N首尔塔](http://www.visitseoul.net/ck/article-view/seoul-tower.jhtml)
    ，VISIT SEOUL

14.
15.
16.
17.